<resources>
    <string name="app_name">HackForGood</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    
    <string name="education"><b>Educación obligatoria</b>\n\nEn España, todas las personas extranjeras menores de 16 años tienen pleno derecho a acceder a las enseñanzas obligatorias del sistema educativo. De tal forma que pueden acceder a becas y ayudas y obtener la titulación académica correspondiente en las mismas condiciones que los españoles.\n
El derecho a la educación básica se garantiza independientemente de la situación legal de la familia. Tanto si los progenitores se encuentran en situación irregular, como si son refugiados o cumplen los requisitos para ser residentes, los hijos o hijas deberán ser igualmente escolarizados.
<a href="https://web.gencat.cat/es/temes/educacio/index.html">https://web.gencat.cat/es/temes/educacio/index.html</a>\n
i eres mayor de 18 años y deseas obtener el título de Graduado en Educación Secundaria Obligatoria puedes realizar la prueba para la obtención directa del título <a href="https://educacio.gencat.cat/ca/serveis-tramits/proves/proves-lliures-obtencio-titols/obtencio-geso-mes-18-anys/">https://educacio.gencat.cat/ca/serveis-tramits/proves/proves-lliures-obtencio-titols/obtencio-geso-mes-18-anys/</a>

\n\n<b>Educación postobligatoria</b>\n
Todos los extranjeros menores de edad y los extranjeros residentes mayores de 18 años tienen el derecho a acceder a las etapas educativas postobligatorias, a la obtención de las titulaciones correspondientes y a las becas y ayudas en las mismas condiciones que los españoles.\n
Por lo tanto, si eres migrante o refugiado y deseas continuar tu formación postobligatoria fuera de tu país de origen, puedes acceder a cualquier nivel del sistema educativo español, siempre que cumplas con los requisitos académicos de acceso.
Dependiendo de tu formación previa y tus objetivos académicos, en la educación postobligatoria existen diferentes opciones formativas entre las que podrás elegir
<a href="https://web.gencat.cat/es/temes/educacio/index.html">https://web.gencat.cat/es/temes/educacio/index.html</a>\n

Aprender el idioma
Suele ser preferible aprender a través de cursos pada poder avanzar más rápido, algunos de ellos están especializado para personas migrantes y refugiadas y son gratuitos. En caso de querer complementar su curso con contenido adicional o ser autodidacta este material podría serle de utilidad.
https://web.gencat.cat/es/ucraina/persones-refugiades/acollida-cultural-i-linguistica/
español para niños
https://carei.es/fich/aprendojugando2.pdf
https://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/13371609561450770.pdf
https://espanolparainmigrantes.wordpress.com/
Recuerda que el servicio de las bibliotecas es totalmente gratuito. Un carné de biblioteca permite utilizar aquellos servicios de la biblioteca pública que necesitan identificación: préstamo de documentos, reserva de ordenadores de internet y de las aulas multimedia, inscripción a cursos y talleres, uso del Wi-Fi. Además, permite disfrutar de muchas ventajas y descuentos.
https://bibliotecavirtual.diba.cat/es/ajuda/carnet#:~:text=%C2%BFQu%C3%A9%20se%20necesita%3F,residencia%20indicando%20la%20direcci%C3%B3n%20postal.

    </string>
</resources>